GameStop觸動白宮神經 昨升135%市後跌 基金經理談造淡：市場非理性時間長到你破產

全球散戶挾淡倉興高采烈，焦點股GameStop（GME）昨晚反覆勁升134.8%，報347.51美元，升勢仍未作罷，惟多項監管相關的不利消息令其股價於市後交易下跌16%，報292美元。

白宮新聞發言人Jen Psaki表示，其團隊以至美國財長耶倫正密切關注有關注情況，惟不對個別股票發表評論。美國證交會（SEC）亦表示，正在「積極監控期權和股票市場目前持續中的市場波動」。

它說：「我們正在與其他監管機構合作，以評估局勢並審查受監管實體、金融中介機構和其他市場參與者的活動」。

另外，有份發起是次散戶挾淡倉的美國Reddit論壇聊天室Wallstreetbets，一度設定為私人權限，其後於美國時間晚上7時45分，再重新設定為公開，GameStop於市後交易股價隨即回穩，跌幅收窄。

《彭博》報道，富國銀行（Wells fargo）亦出手，禁止其投資顧問向客戶推介GameStop及另一高淡倉股AMC娛樂（AMC），但客戶仍可透過投資顧問交易該兩股。而證券商嘉信理財（Charles Schwah）於1月13日起，已將GameStop列為不能孖展的股份。

Citron、Melvin已投降
GameStop股價暴升，早前造淡GameStop的對沖基金Melvin Capital及沽空機構Citron已宣告投降，CNBC報道指，Melvin Capital於周二下午已將淡倉平倉，估計於GME股價150美元以下進行。Citron執行合夥人Andrew Left於影片中表示已將大部份GME淡倉於每股90美元、虧損100%之下平倉，目前只持少量淡倉。

J Capital Research聯合創辦人Anne Stevenson-Yang指出：「感覺理性和基本面都已經不復存在，淡友處境很難，因為必須買進這隻股票才能脫身，結果落在手裏一堆嚴重高估的股票。」Anne Stevenson-Yang續指：「這種狂熱的真相是，總有足夠多的人賺到600%或1,000%，然後廣而告之

所有人，讓所有人都感到興奮。問題在於這些人並不是大多數，最終會有一大群人賠錢。」

Purpose Investments投資總監Greg Taylor表示：「市場持續非理性的時間可以長到你破產。所以只要你願意，儘可以嘗試與之對抗，但到了某個時候必須要投降離場。」

於1月11日給予GameStop目標價16美元的Wedbush Securities Inc.分析師Michael Pachter表示：「試圖從原則上對抗憤怒的暴民是不明智的。淡友的投資必須跟市場價值走，因此，如果他們是預期股價會跌到10美元而在20美元沽空，結果股價漲到了300美元，就等於為了賺10美元而虧了280美元。坦白說，我很驚訝他們沒在比現在低得多的水平上平倉。」

抱團造淡不敵散戶之下，Steve Cohen旗下規模190億美元的Point72 Asset Management本月以來已經損失了10%至15%，至於其剛剛入股Melvin，後者年初至周二損失更超過30%。

AMC升勢更狂
其他高淡倉股方面，淡倉比率達69%的AMC娛樂（AMC）昨日挾升301%，報19.9美元，市後跌26.6%，報14.61美元。淡倉比率42%的跟誰學（GSX）昨日升36%，市後急回一成，報127.8美元。淡倉比率67%的Bed Bath & Beyond（BBBY）昨升43.5%，市後跌12.6%。淡倉比率逾80%的Virgin Galactic Holdings昨升10.2%，市後交易回吐7.2%。

又吹風

其實而家係成千上萬人雞仔注所以呢班人係唔會驚

點解會覺得大戶唔會止蝕

於1月11日給予GameStop目標價16美元的Wedbush Securities Inc.分析師Michael Pachter表示：「試圖從原則上對抗憤怒的暴民是不明智的。淡友的投資必須跟市場價值走，因此，如果他們是預期股價會跌到10美元而在20美元沽空，結果股價漲到了300美元，就等於為了賺10美元而虧了280美元。坦白說，我很驚訝他們沒在比現在低得多的水平上平倉。」

平倉? 佢點平的

平咗倉啦
因為你地唔sh呀

坦白說，我很驚訝他們沒在比現在低得多的水平上平倉。

呢個問題我都一直諗緊，但係都諗唔明
就算平唔哂都應該可以減少損失

即係掃貨啦

Trump 應該咁撚多事

因為精英主義是不會輸的

問題係佢走唔走到

佢要唔蝕就要搵人接佢張無限蝕既shortcall,
或者搵大愛撚有1000唔賺，蝕住100放貨比佢，

同埋你估散戶真係咁大影響力咩，依家好多大戶入左張想2間空頭死

因為玩大左個市都無咁多股
離唔到場

平左倉=100%輸

拖到星期五，睇下仲有冇得搏一線生機

因為佢地第一日唔預你地玩到咁多日
覺得玩一兩日就直插返去原價
點知玩大左 揚到通曬天 個個咁有決心加大量散户加入
之後加埋papa支持先知出事

升到30蚊時掃得幾多得幾多啦
平唔晒都起碼無咁傷

如果唔係Citron搞拍片睇死班散戶無技術
應該唔會宣傳得咁厲害

空頭

market genius

呢個係偽命題黎
佢地如果低位平左倉，個價就唔會剷到上黎；
個價剷到上黎，正正係因為佢地無平到倉

平倉當然係100%輸啦
但係唔平倉輸無限
除左配股睇唔到大跌既理由

最終會有一大群人賠錢 改做總有一大群基金賠錢啦

deep state又放fake news